【小心黑社會】江湖傳聞指黑幫收錢行動 派古惑仔混入抹黑抗爭者

有江湖消息指出，有黑社會份子，已經混入示威群眾。

2019-07-03

反送中示威已經持續一個月，由於特區政府完全沒有回應市民的訴求，前日，抗爭人士就將行動升級。不過，最令人擔憂的是，有江湖消息指出，有黑社會份子已經混入示威群眾。跟14年雨傘革命一樣，企圖抹黑整個運動。

有江湖人士向本刊說，由於今次反送中示威遲遲未能平息，而且民意一直在抗爭者一方，有富豪為向內地獻媚，於是擲了一筆維穩費，請來黑幫社團幫手。有消息說，黑幫14K和新義安，已經接了指示行動，派出古惑仔混入抗爭人群，再乘機生事，抹黑一班抗爭年青人。

6月30日的撐警活動，有傳媒就揭發，號稱新義安總管的林江，事前在社交平台號召，要求旗下門生出席撐警活動。當日，新義安尖沙咀頭目家輝，就率領一大班古惑仔到場撐警。

7月1日早上，本刊在立法會大樓附近的愛丁堡廣場，發現十多名穿上黑色上衣的金毛紋身古惑仔聚集。他們一到場，就立即戴上黑色口罩，看上去跟反送中抗爭者很相似。之後，其中一名疑似頭目的古惑仔，用手機跟對方說，他們已到齊等候指示。之後，這班人去了立法會大樓，再各自混入人群中。

其後，有網民在社交平台表示，前日立法會大樓外，有人借機生事。網民還上載照片，說搞事那班人，就是活躍尖沙咀的新義安古惑仔。

另外，有反對派前日亦受到黑社會襲擊。人民力量在銅鑼灣崇光百貨門口的街站，被一批古惑仔搗亂生事，有示威者阻止時，更被人打到骨折。

內地為打壓香港的反對聲音，往往喜歡利用黑勢力。好像14年雨傘運動期間，除了多個佔領區都先後受到古惑仔衝擊外，更有黑社會圍堵壹傳媒大樓。14年10月時，有黑幫和勝和背景的元朗古惑仔竇雞學和大頭文，帶領大批人馬來到將軍澳壹傳媒大樓外生事，還大大聲喊打喊殺。

除了黑社會，內地還會要求本地的同鄉會組織，出手狙擊反對人士。14年10月雨傘運動期間，多個同鄉會組職都有動員狙擊佔領人士。其中汕尾市陸河海外聯誼總會，更是當中表表者。因為該會會長范振聲，曾經親自帶隊，率領數百名鄉音大叔大媽，來圍堵壹傳媒大樓，指罵出入的員工。

所以，一班反送中的抗爭者，真的要小心，提防有黑幫份子假扮同路人，從中抹黑整個運動。

採訪：專題組

攝影：攝影組